# 第9章 高并发下的内存模型与垃圾回收

## 栈内存（协程栈、调用栈）

### GO 协程栈的作用

- 协程的执行路径

- 局部变量

- 函数传参

- 函数返回值

### Go 协程栈的位置

- Go 协程栈位于 Go 堆内存上

- Go 堆内存位于操作系统虚拟内存上

### 逃逸分析

#### 原因

- 不是所有变量都能放在协程栈上

- 栈帧回收后，需要继续使用的变量

- 太大的变量

#### 情景

- 指针逃逸
    - 函数返回了局部变量的指针

- 空接口逃逸
    - 如果函数参数为 `interface{}`，函数的实参很可能会逃逸
    - 因为此类型的函数往往会使用反射

- 大变量逃逸
    - 过大的变量会导致栈空间不足
    - 64位机器中，一般超过64KB的变量会逃逸

### 栈扩容

- Go 栈的初始空间为 2KB

- 在函数调用前会判断栈空间(`runtime.morestack()`)

- 必要时对栈进行扩容

- Go 语言早期使用分段栈，后期使用连续栈


## GC优化原则

- 内存池化
- 减少逃逸
- 使用空结构体